---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "DBA的性格"
category: Other
summary: "A从业人员大多性格极好，这不仅是工作性质决定的，更是自我素质的体现。性格有遗传因素，但是后天改变的也大有人在。一个沉默寡言之人经过磨练也可以变得侃侃而谈，一个性格内向木讷之人经过环境改变也可以变得外向活泼开朗。性格也没有绝对地好坏之分，每一种性格也有自己的用武之地。性格内向好还是外向好？我想仁者见仁智者见智，我们没权评论别人，也不需要刻意地去改变自己的性格。"
tags: 
- Other
- DBA
- 性格
- 杂谈
---

`文/温国兵`

有句不知正确与否的话：“性格决定命运”，不说这句话是否是真理，但至少性格对于一个人的成长有至关重要的作用。

大二时做职业规划做过MBTI职业性格测试，前前后后测试了两次，一次是ISTJ型，一次是ESTJ型。不说MBTI得到的结果是否精确无比，但全世界范围的使用还是可以说明它存在合理性。据我所知很多企业招聘都会以MBTI作为参照。两次的测试结果偏差还是挺大的，主要差别在I和E，I是内倾，E是外倾，至少可以说明每次的MBTI不会完全一致，而且跟当事人所处环境和心境有很大的关联。ISTJ适合做什么呢？IT行业的话适合做程序员、数据库管理员。当然我不是通过这次测试才决定以后做啥的。如果读者感兴趣，完全可以测试下，对自我认知还是有帮助作用的。

DBA从业性格迥异，但大多都是细心、谨慎、高抗、极具耐心、意志力强之人。从事DBA可不是一个轻松活，如果性格不好，遇事急躁，何谈胜任？在做DBA之前，可以好好地审视自己，自己的性格是否适合从事。我们认识别人不难，难的是认识自己。如果能很好地认识自己，对于人生的方向、遇事抉择也能起到很多正面的影响。

![Character of DBA](http://i.imgur.com/lDlCUNm.jpg)

DBA从业人员大多性格极好，这不仅是工作性质决定的，更是自我素质的体现。性格有遗传因素，但是后天改变的也大有人在。一个沉默寡言之人经过磨练也可以变得侃侃而谈，一个性格内向木讷之人经过环境改变也可以变得外向活泼开朗。性格也没有绝对地好坏之分，每一种性格也有自己的用武之地。性格内向好还是外向好？我想仁者见仁智者见智，我们没权评论别人，也不需要刻意地去改变自己的性格。

认识自己，找到自己的立脚点。

–EOF–

原文地址：微信公众号文章

题图来自：<a href="http://www.transartdesign.com/page/dba/1" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/nWokFK4.png" title="DBA" height="16px" width="16px" border="0" alt="DBA" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
